---
tags:
  - application
  - lycée
  - mathématiques
  - informatique
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Edupyter

Environnement de développement pour l'enseignement et l'apprentissage de Python.


## Liens

[Le site](https://atelier.appenvie.fr/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/remi.gilger-ext/les-apps-maths-en-vie) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/remi.gilger-ext/les-apps-maths-en-vie)

## Présentation générale

Edupyter peut être installé sur un disque dur ou une clé USB sans droits administrateur.

Facile à déployer, à mettre à jour et à enrichir (bibliothèques, modules, applications...).


### Applications

Python 3.8.x / 3.9.x / 3.10.x / 3.11.x / 3.12.x - PIP - JupyterLab - Jupyter Notebook - Thonny - Console...

###  Bibliothèques installées

anyio 4.3.0, argon2-cffi 23.1.0, argon2-cffi-bindings 21.2.0, arrow 1.3.0, astroid 3.1.0, asttokens 2.4.1, async-lru 2.0.4, attrs 23.2.0, Babel 2.14.0, beautifulsoup4 4.12.3, bleach 6.1.0, blurhash 1.1.4, certifi 2024.2.2, cffi 1.16.0, charset-normalizer 3.3.2, colorama 0.4.6, comm 0.2.2, contourpy 1.2.0, cycler 0.12.1, debugpy 1.8.1, decorator 5.1.1, defusedxml 0.7.1, dill 0.3.8, docutils 0.20.1, executing 2.0.1, fastjsonschema 2.19.1, fonttools 4.50.0, fqdn 1.5.1, h11 0.14.0, httpcore 1.0.4, httpx 0.27.0, idna 3.6, ipykernel 6.29.3, ipython 8.22.2, ipywidgets 8.1.2, isoduration 20.11.0, isort 5.13.2, jedi 0.19.1, Jinja2 3.1.3, json5 0.9.24, jsonpointer 2.4, jsonschema 4.21.1, jsonschema-specifications 2023.12.1, jupyter 1.0.0, jupyter_client 8.6.1, jupyter-console 6.6.3, jupyter_core 5.7.2, jupyter-events 0.10.0, jupyter-lsp 2.2.4, jupyter_server 2.13.0, jupyter_server_terminals 0.5.3, jupyterlab 4.1.5, jupyterlab-language-pack-fr-FR 4.1.post2, jupyterlab_pygments 0.3.0, jupyterlab_server 2.25.4, jupyterlab_widgets 3.0.10, kiwisolver 1.4.5, MarkupSafe 2.1.5, Mastodon.py 1.8.1, matplotlib 3.8.3, matplotlib-inline 0.1.6, mccabe 0.7.0, mistune 3.0.2, mypy 1.9.0, mypy-extensions 1.0.0, nbclient 0.10.0, nbconvert 7.16.3, nbformat 5.10.3, nest-asyncio 1.6.0, notebook 7.1.2, notebook_shim 0.2.4, numpy 1.26.4, oauthlib 3.2.2, overrides 7.7.0, packaging 24.0, pandas 2.2.1, pandocfilters 1.5.1, parso 0.8.3, pillow 10.2.0, pip 24.0, platformdirs 4.2.0, prometheus_client 0.20.0, prompt-toolkit 3.0.43, psutil 5.9.8, pure-eval 0.2.2, pycparser 2.21, Pygments 2.17.2, pylint 3.1.0, pyparsing 3.1.2, pyserial 3.5, python-dateutil 2.9.0.post0, python-json-logger 2.0.7, python-magic-bin 0.4.14, pytz 2024.1, pywin32 306, pywinpty 2.0.13, pyxel 2.0.9, PyYAML 6.0.1, pyzmq 25.1.2, qtconsole 5.5.1, QtPy 2.4.1, referencing 0.34.0, requests 2.31.0, requests-oauthlib 1.4.1, rfc3339-validator 0.1.4, rfc3986-validator 0.1.1, rpds-py 0.18.0, Send2Trash 1.8.2, setuptools 69.2.0, six 1.16.0, sniffio 1.3.1, soupsieve 2.5, stack-data 0.6.3, terminado 0.18.1, thonny 4.1.4, tinycss2 1.2.1, tomlkit 0.12.4, tornado 6.4, traitlets 5.14.2, tweepy 4.14.0, types-python-dateutil 2.9.0.20240316, typing_extensions 4.10.0, tzdata 2024.1, uri-template 1.3.0, urllib3 2.2.1, wcwidth 0.2.13, webcolors 1.13, webencodings 0.5.1, websocket-client 1.7.0, wheel 0.43.0, widgetsnbextension 4.0.10


## En images

<Image img={require('./img/Edupyter_1.png')} />